<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>jakdak.online - touch grass</title><link href="https://jakdak.online/" rel="alternate"></link><link href="https://jakdak.online/feeds/touch-grass.atom.xml" rel="self"></link><id>https://jakdak.online/</id><updated>2022-11-21T12:03:48+01:00</updated><entry><title>Raj i ruina po La Ruina i Raj</title><link href="https://jakdak.online/raj-i-ruina-po-la-ruina-i-raj.html" rel="alternate"></link><published>2022-11-21T12:03:48+01:00</published><updated>2022-11-21T12:03:48+01:00</updated><author><name>Jakub Dakowski</name></author><id>tag:jakdak.online,2022-11-21:/raj-i-ruina-po-la-ruina-i-raj.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;O znanej historii nieznanego lokalu oraz wyższości&amp;nbsp;kanapek&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nie miałem nigdy okazji być w La ruina i raj. Było to lekkie foux pas społeczne, ale do czasu. Nawet do mnie dotarły bowiem historie pochodzące z tego podobno opuszczonego przez prawo pracy przybytku. Z czasem właściciele spierdolili do Kopenhagi, otworzyli restaurację, a z popiołu ich restauracji powstał Phoenix zwany Gotuyamy, a z czasem także Mei Pen&amp;nbsp;Raj. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ten segment  niestety także mnie ominął. Niestety, ponieważ w tym samym czasie nie ominął mnie kolejny, kopenhaski akt. Doomscrolling, I guess. Tego wszystkiego dowiedziałem się więc, gdy usiadłem przy stoliku Mei Pen Raj i zacząłem czytać menu. Z początku wystraszyłem się, że to nowa La ruina, w negatywnym tego słowa znaczeniu. Z czasem zacząłem czytać historię lokalu i chyba jednak jest to nowa, lepsza La ruina. W związku z tym zamówiłem. Wietnam z żółtkiem i kanapkę z kurczakiem. Oryginalnie chciałem wziąć wersję wege, ale będąc szczerym nie pasowała mi wege wersja. Nie będąc silnym wegetarianinem uznałem, że najlepsza będzie wersja z coś. Co jednak bardzo cieszy, Pani poinformowała, że wersja, którą zamawiam jest mięsna. Very&amp;nbsp;nice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Po chwili przyszła kanapka podana w plastikowym koszyku. Leży ona właśnie przede&amp;nbsp;mną.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;W tym miejscu muszę zaznaczyć moją prawie seksualną relację z ideą kanapki. Z zajęć z psychologii rozwojowej pamiętam przede wszystkim hasło regresja w służbie ego - jest to proces powrotu na chwilę do naszych barbarzyńskich korzeni (stąd regresja) celem odpoczynku dla naszych wewnętrznych inhibicji (stąd w służbie ego). Ponieważ ego słusznie nie zgodzi się na zbyt barbarzyńskie czyny, ekspresją bestialstwa staje się ujebanie ociekającym z soków jedzeniem, czy maniakalny śmiech z żartów o&amp;nbsp;kupie. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jestem pewien, że każdy czytelnik miał okazję zjeść dobrego, przemaczającego ubranie tłuszczem burgera. Głównie dlatego, że jedynym czytelnikiem tego bloga jest moja mama, a sam byłem świadkiem tego doświadczenia w jej przypadku (przepraszam za to “ujebanie”, mamo). Wierzę, że kanapki (a w tym burgery) są idealnym kompromisem id oraz ego. Przedstawiam to zagadnienie w poniższej&amp;nbsp;tabeli.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;Dobre dla id&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;Dobre dla ego&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;“mokra” zawartość&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Pieczywo zapewnia stosunkowo czyste ręce&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Rozpada się podczas jedzenia&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Dobrze zrobiona i tak daje się utrzymać&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Niezliczone kombinacje składników&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Forma nie wiąże się z normami kulturowymi jedzenia&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Pozwala na duże bestialstwo&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Podawana z serwetkami&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Główne składniki zapewniają ogrom smaku&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;Do wypełnienia używa się warzyw obniżających intensywność kaloryczną posiłku.&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;p&gt;Można więc domyślić się, że zamówienie kanapki było pewnym aktem wywołania do pojedynku z mojej strony. Tak samo z resztą z kawą. Na szczęście, pojedynek ten zwyciężyła&amp;nbsp;obsługa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kurczak podany był w słodko-kwaśnym sosie. Wraz z marynowanymi warzywami, marchewką i innymi sosami znalazł się w dwóch połówkach miękkiej bagietki. Całość poruszona nerkowcami i kolendrą. Wszystko to, mimo różnicy kilkudziesięciu stopni szerokości geograficznej, dawało wrażenie niewiarygodnej autentyczności. Raj&amp;nbsp;indeed.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Podkreślić trzeba doskonały dobór pieczywa. Jest ono underdogiem każdej kanapki, a łatwo ignorując jego rolę zniszczyć całą potrawę. Z jednej strony skończyć można z nieprzyjemną przemoczoną fuzją Bao z europejskim pieczywem. Z drugiej możemy narazić karmionego na, o zgrozo, poranione podniebienie. Oczywiście jest to pewne spektrum i różne rodzaje pieczywa będą miały różną twardość. W tym przypadku nie można jednak nic zarzucić autorom. Bułka była bardziej po miękkiej stronie, ale warzywa dzielnie kompensowały utraconą&amp;nbsp;chrupkość.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Zamiast kurczaka można poprosić o wersję z jeszcze-nie-kurczakiem, czyli jajkiem. Po tak pozytywnym doświadczeniu kanapkowym kusi mnie to jednak, aczkolwiek czuję się przestraszony ideą jajka w sosie. Nieco martwię się także o samą organizację Gotuyemy, gdyż nie byłem w stanie znaleźć informacji o ich sposobie traktowania pracowników. Niestety, do odważnych świat należy, więc będę chyba musiał stawić czoła obu&amp;nbsp;myślom.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;span class="caps"&gt;PS&lt;/span&gt;: kawa całkiem fajna, ale jednak dla mnie za słodka. Lepsza jako deser, niż napój, co także wypomniała mi kelnerka. Polak mądry po&amp;nbsp;szkodzie.&lt;/p&gt;</content><category term="touch grass"></category><category term="gastro"></category><category term="rant"></category><category term="recenzja"></category></entry></feed>